《我愛官恩娜，都不及愛你的哨牙》[真人真事］【重甜】

這是寫給你的第一個故仔。

在幾年前的一個夏天，我異常感到抑鬱。（當然抑鬱這兩個字只不過是方便你們明白我當刻狀態的名詞，實際上那種難受未必是抑鬱，也絕無法用文字形容。）

在quit莊以及quit宿的當天，我也順道跟女朋友分手了。（我覺得自己根本沒有資格愛人。）

對於那些所謂「博盡無悔」的大學生活，我感到無比的厭倦、無聊和悲觀。

我斷不能過那些精彩的人生，也沒有興趣。

人生最美好的時代早已過去。

我也曾經想過一了百了。

有一次我站在大學站的月台前，列車緩緩地駛過來，我已經超出黃線，距離到站只有不足幾呎，我很有衝動想往前跳進去，然後隨著列車把我的身體的輾開，也給我展開一段新的旅程。

我還記得當時劇烈地跳動著的心跳，不停地在抖震著的那對小腿。

我卻沒有踏出那一步，並不是因為不捨得這個世界的美好云云，而是在那瞬間，我鮮有地感到無比的自由。

因為踏不踏出那一步，是我自己選擇的。

我的人生是由自己控制的。

我不捨得。

之後我沒有原因便離開了家裡，去了北京實習。

雖然對於這個決定，我當時總覺得後悔。

不過諷刺地，我在當時北京的101巴士上接觸到昆德拉。

"Muss es sein?" ( 非如此不可嗎？)

"Ja, es muss sein!" (對，非如此不可！)

他的文字有時會在我的耳邊響來響去。

於是，我也學習去接受人生中所有的偶然，包括是在北京遇到恩。

也因為她的出現，讓我的人生出現了重大的轉變。

大概再過多兩百年，我也無法再遇見像恩一樣女孩子，能讓我說出這樣的話：

「我愛官恩娜，都不及愛你的哨牙」

蕭藍巴做咩改名

你是浪子別泊岸

點解會寫重甜故嘅，純粹好奇一問（btw之前有睇開hall雞）

Push

見到mla即刻入
不過點解蕭藍巴會改咗個咁嘅名

蕭藍巴做咩改咗名嘅

遇見恩是一次機緣巧合。

一般而言，這種實習都是十幾個人同時出發，所以到步北京後會一起吃飯。

中餐館此時卻幾乎是空無一人，而冷氣開得很冷，恩正坐在我的對面。

她拘謹地打量著四周，從窗外裝飾用的假竹、牆邊掛上的水彩畫，到刻意保持沉默的我，然後開朗地向我露出微笑。

我最怕這種無事獻殷勤。

本來，我早已決意跟其他團友保持距離，所以故意離群，隻身來到這裡。

偏偏椅子都還未坐暖，就有一個身穿著橙色T-shirt的人走了進來，我知道這裡再過多三個街口，轉角有一間串燒店，裡面還有十多個橙衣人。

也許全個北京只有我們會穿得如此搶眼。

我只是納悶為何她並不在其中。

她沒有說話皺著眉，場面一下子變得很尷尬。

「Um.....係呢！話時話，你點解唔跟埋佢哋食嘅？」我只有主動打開話題。

「啊！因為我有啲唔舒服，食唔到燒烤。」她禮貌地回應道。

「咩唔舒服？我有帶藥。」

「呃，嗰啲藥你唔會有㗎喇。」她露出奇怪的笑容。

「哦～」我緩慢地點點頭。

空氣又突然安靜了一下。

「係呢，咁點解你又唔同佢哋食嘅？」她隨即問道。

那時候，她的眼神帶點好奇。服務員端上了兩道小菜，一道是酸排骨、另一道是肉丸炒粉絲，我站起身從雪櫃裡拿了兩罐冰涼的王老吉，拋下了這句話。

「我覺得我同其他人相處唔到。」

我不知道為何跟她說了這種話，但下一秒便感到後悔，因為聽起上來很孤獨。

她聽完之後卻沒有馬上回應我，只是若有所思地接了一罐王老吉，打開蓋、放飲管、吸幾口。

她大概以為我很奇怪吧，甚至奇怪到不想回應。

我沒有看她，靜靜地夾了一塊排骨放進口，卻發覺很酸。

北京人的口味真的很重。

正當我以為這一頓飯就如此落幕之際，她終於開口。

我沿枱面的王老吉到她咬到扁平的飲管，找到她的聲音：

「其實我Get到你講咩，好似明明表面大家好似玩得好開心咁，但不過係扮出嚟，內心深處其實好寂寞。」

她停頓了一下，笑著續說:「不過，我同時覺得人生都好奇妙，世界咁大竟然可以相遇。」

「所以，我覺得無咩所謂。做到自己就當然最好，做唔到都千祈唔好放棄自己。」她突然哼起歌，然後夾起了一粒肉丸放進口裡，說：「其實～人生～就好似～肉丸炒粉絲。」

我神息凝重地看著她，覺得她飲王老吉飲醉了，開始不知道自己在說什麼，所以我唯有確認一下她的清醒。

「係呢，你叫咩名？」

「恩。」

「嗯？」

「恩。」

「你呢？」

「John。」

「莊？」

「John。」

「你姓莊？」

「我無學過急救。」

「哦，John~」

直到最後一塊排骨被吃掉之前，我們無聊地說了很多話，有些關於她，有些關於其他，更多是關於她。

那一晚九點半多一點，我跟恩從餐館步行回到酒店，沿路很窄，我們靠得很近，她走在馬路邊，風不知為何吹得起勁，她的短髮被吹成披頭散髮，髮香飄了一點過來，我用認真的語氣讚她很有型，像一個電影女星。她笑得很天真，像一個小孩。

突然一輛私家車高速駛過把她嚇到，我笑她卻沒有電影主角般有膽色，她抱怨說也有個人不夠紳士風度，竟然讓她站在外面。

我笑著說她比我年紀大，她嘟起嘴來說早知不跟我透露年紀，我說看得出，她嘆了一口長氣，裝作欲哭無淚。

酒店門前有兩盞淡黃色的燈，燈下的她臉上有一點紅，分不清那是熱力所致還是生氣，我只是覺得她很美。

雖然那晚沒有月亮，不見月下美人，但有燈下恩人，我突然覺得這個旅程也許會很快樂。

遇見恩是一次機緣巧合，那次開始我便暗底裡記著了她的經期。

因為好悶，所以寫下故。
一如以往，不定期出文。（儘量每日出）
IG:
以前寫的一些拙作：

今天是愚人節，她跟我開了一個玩笑。

音樂故事：《My little airport：寂寞的星期五 Lonely Friday》

我鍾意咗隻Hall雞

實體書於誠品、HKTVMALL、Facebook(豐林文化）有售。

另外，為咗表達我對Uncle Brian嘅崇拜，崇拜用佢名一用。

謝謝。

恩感覺好得意蕭藍巴出品好正

「John。」
「你姓莊？」
「我無學過急救。」
「哦，John~」

咁幽默得唔得

房門正開著，邦正躺在床上，他便是我這次旅程的Roomate，是一個銀色頭髮，十分瘦削的MK仔，而坐在他的床邊是看起來比我們年紀大的男人，狗公樣，叫Tony。

他們正在眉來眼去。

我戰戰兢兢地走了進去，我在心裡跟自己講，要尊重他們的取向，不要打擾他們。

「你頭先做咩唔同我哋食嘅？」邦一看見我便展示出熱情。

「無啊，我唔舒服，食唔到燒烤。」我決定用恩的理由。

「哦，咁聽日一齊食其他囉好無？」想不到他如此進取。

「um....好啊。」我總是不懂拒絕別人。

「係呢，咁你有無拍拖啊？」邦突然露出奸笑。

我感到額角冒了幾敵汗，腦海裡快速地運轉了一下，為了人身安全，還是決定了說謊。

「有啊！」我從容地答。

只見邦嘆了一口氣，而Tony則是鬆了一口氣。

看來他們的關係很複雜，我快點離開這裡。

此時，對面的房間響起一陣大笑聲，有幾把無關緊要的男聲，還有女聲。

我還未回過神來，他們就已經急步地跑到去對面。

我頓時鬆一口氣，看來我是想多了。

他們還是喜歡女孩子的狗公。

晚上十點半，我梳洗後躺在床上，邦他們還在對面房，我想趁這時睡去，但門口有幾下敲門聲。

我以為是邦，但想了一想，他其實不用敲門啊。

那會是誰呢?

原來是恩。

她換上了一件大碼的T-shirt，下身是短褲拖鞋，濕濕的瀏海有幾條跌在眼旁。

「做咩啊？」我疑惑地問她，心裡卻對她的到來而驚喜。

「無啊，我打算問你過唔過黎一齊玩。」她雙手交疊放在背後問。

我看著她，她的眼睛很大，眼袋很深，我知道永遠無法拒絕她的眼神。

「哦，好啊。」

我吞吐地答，她滿意地笑著。

睇到MLA就知藍巴終於返嚟寫故

留名 my little airport

LM

由於大家都幾乎還是陌生人的狀態，所以一整晚下來的氣氛都很尷尬。

對話大多停留於我們對這個團的抱怨以及一些中伏的悔疚。

我跟恩一樣都只是一邊笑，一邊附和他們。

當時我還沒有意識到自己模仿著恩的一舉一動。

我只是純粹想成為像她一樣的人。

有些研究說模仿別人是喜歡別人的先兆，我卻沒有想太多。

跟她相識只是短短的幾小時，但她給我的感覺是前所未有的新鮮。

她彷彿對世界上的一切都感到無所謂，但也有一些堅守著的原則。

當我們說到做愛，那當然是Tony說起的話題。

「唉，間酒店柒都算，仲要黎緊有個半月無得扑野⋯⋯」Tony突然抱怨道。

「嗯嗯⋯⋯」

當其他人都不想參與這種討論時，只有恩一個欲言又止。

「其實而家拍拖係咪就要咩咩？你地唔覺得未結婚做太快咩？」

恩猶豫了一陣，還是開了口。

這個問題如果是放在幾十年前也許很正常，但問在今天就只會換得⋯⋯

一片寂靜的尷尬。

也許對她的新鮮是源於她的老派，那真是有點諷刺。

追上現代而努力，卻拚命地追憶從前。

「但未屌過又點知自己真係鍾意？」我接著認真地說。

此話一出，房間立刻引起了一陣嘩然，當中Tony笑得最大聲。

我挺肯定我說的，跟他理解到的意思不盡相同。

我學張愛玲說：「通往女人靈魂的通道是陰道。」

Tony卻是在說：「條女好扑咪一齊囉。」

不過無論如何說也好，但從結果來看又是如出一轍。

在這個房間裡，也委實只有我們在是同一陣線。

其他人則只是向我們投下了輕蔑和嫌棄的眼神，當中也包括了恩。

她嘟昔嘴，搖了一下頭，無奈地看著我，意思彷彿是在說：「你唔好諗著可以扑我。」

偏偏我很想跟她做愛。

新故留名

好似寫得好悶咁
但又想寫嘢
搞到有啲想開新故

lm

棄故?